成熟得蒼涼 - 李碧華

成熟得蒼涼 - 李碧華

(資料圖片)

現今只要有人在社交網絡透露灰心絕望有尋死傾向，全城關注，千方百計找回，開導安撫──因為生命珍貴。

有些「朋友仔」肩負任務，幫我「𥄫住」自殺訊息，不管事態真假，盡量大家通報。有時他們找回躲在暗角沮喪傷心的人，沒到輕生一步，只是不想與這社會溝通……朋友仔發散人尋到、慰問，有成功感正能量，又避免悲劇發生，我也開心一整天。

誰知第二日有人墮樓身亡，惡法已逼死4人。死者朋友家人希望傳達遺願和訊息（並非以失戀失業或精神出問題來掩飾林鄭強推惡法的罪孽）──沒有「其他原因」，是二百萬人遊行「反送中」訴求得不到政府回應，麻木不仁還大搜捕令人絕望。當然，蘋果有收到料，但保障讀者知情權之餘，也得冷靜處理不想煽動輕生情緒。當見朋友仔們由不滿冇報或簡報，到「明白了」和「我們做實事少煽情」時，我感到年輕人一天一天的成熟和懂事（環境所逼），心中有安慰也覺蒼涼。

大專學界致林鄭公開信寫得十分好，合情合理表達了民間訴求不變又拒被分化，年輕學子合力掌摑弄權者，鏗鏘有力。

看那些老懵懂、巨嬰宗、鼠王芬、飯焦、湯渣之流，以幼稚歪理牽強藉口，避談「冤有頭，債有主」官逼民反因由，奴才們不止無知還更無良！

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
戲爛，人未死 (林夕)

下一則
下一則
表什麼態！ (李純恩)